喜訊！向華強父子來台依親居留夢碎 官方以「國安理由」駁回

獨家》向華強父子來台依親居留夢碎 官方以「國安理由」駁回

內政部移民署聯審會議已駁回香港影視大亨向華強及其子向佐依親居留申請案。（資料照）

2021/02/25 13:55
首次上稿：12:28
更新時間：13:55（新增移民署證實）

〔記者陳鈺馥、王冠仁／台北報導〕香港影視大亨向華強父子來台依親居留申請被駁回！消息透露，在農曆春節過後，移民署、國安局和陸委會等機關聯審會議基於「國安理由」，已駁回向華強及兒子向佐兩人來台依親居留申請案，相關文件也已寄出通知當事人。

稍早移民署指出，有關香港向氏父子申請在台居留案，經會商相關單位審查，認有「香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法」第22條所規定之不予許可情形，因此依規定不予許可居留。

據國安調查，向華強曾擔任中國電影基金會名譽副會長，與中共官方關係匪淺，該基金會為北京政府進行紅色宣傳，近年承辦中共全民國防教育放映計畫。

警政單位查出，向華強早年在台灣「有案底」紀錄，有多次被移民署拒絕入境紀錄，向家與香港新義安幫會素有淵源；另外，在戒嚴時期的警備總部檔案中，被官方標註為「新義安老大」。

向佐現為中共共青團底下統戰組織「中華全國青年聯合會」的委員，安全單位認為不能排除「中共任務性移民」。

官員透露，向華強依親居留是以「國安理由」將其駁回，至於向佐擔任中共組織中華青聯委員，若放行影響甚鉅，主管機關彙集有關單位意見後，日前已將兩案駁回。

官員透露，向華強依親居留是以「國安理由」將其駁回，至於向佐擔任中共組織中華青聯委員，若放行影響甚鉅，主管機關彙集有關單位意見後，日前已將兩案駁回。

國有國安法

支持國安法

【龍五來台】向華強父子依親移民夢碎！ 「恐危國安」遭內政部駁回

真正為人民嘅國家

龍五QQ！「國安理由」+「有案底」 內政部駁回向華強父子居留申請

賭神去澳門之嘛
都冇去台灣, 你去乜鳩

向華強父子申請在台居留案 內政部依法以「國安理由」駁回
新頭殼newtalk | 謝莉慧 綜合報導
發布 2021.02.25 | 13:41

抵死

支持國安法！

要怪就怪你老婆高調撐中共打台灣

居留夢碎！向華強父子來台依親 官方以國安為由駁回
2021/02/25 14:35

留喺大灣區啦 dllm

向華強移民來台遭「國安理由」駁回！王定宇：正確決定
2021/02/25 14:29:00

向華強父子申請來台居留 移民署駁回

唔係一個中國咩？點解要伸請呀？坐大飛過去未得囉。

向氏家族咁清廉，又係龍五咁正氣，佢屋企仲高調撐警喎，點會係黑社會呀？黑社會撐警邊有可能先？

擺明台獨份子聯同黃屍搞事啦，所以中國計劃武裝打台灣係正確嘅。不過可唔可以唔好計劃咁耐，我怕我呢世都睇唔到呀
明明打咀炮已經嚇到班台獨份子瀨晒尿，直接屌過去啦

向華強父子提依親來台居留 移民署未許可
最新更新：2021/02/25 14:06

（中央社記者黃麗芸台北25日電）香港影視大亨向華強日前申請來台依親居留。內政部移民署今天表示，經會商相關單位依法規定進行審查後，決定不予許可居留。

陸委會發言人邱垂正去年底證實，向華強已提出依親居留申請，且正由主管機關作業中，將依法規予以審核。

移民署今天發布新聞訊息指出，有關向華強父子日前申請在台居留案，經會商相關單位審查，認為有「香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法」第22條所規定的不予許可情形，依規定不予許可居留。

由於向華強曾公開支持中共制定港區國安法，加上其妻陳嵐在香港「反送中」期間曾發表譴責香港青年的文章，其子向佐有中共共青團旗下「中華全國青年聯合會」委員的身分，此申請案備受外界關注。

邱垂正先前曾指出，政府已修正香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法第22條、第30條，若有曾任中共黨政軍職的背景，就會經過聯審會。（編輯：張銘坤）1100225

回歸大灣區 焉知非福

拍馬屁沒用！郭碧婷夫家爆「中共關係匪淺」 依親移台夢碎
2021/02/25 13:53

去唔到咪好囉
過到去比賭神借身家去賭仲驚
點知上面件金槍人玩乜

向华强父子申请在台居留案被驳回
2021-02-25

賭神2咪去台灣

台灣當局拒絕電影出品人向華強居留申請
發佈時間 25.02.2021 14:55最後更新時間 25.02.2021 14:55

乜嘢影視大亨？明明係黑社會頭目

點解唔比佢去之後再抄家滅族

IELTS 無全8

保密防諜

香港良民證係笑話

【蘋果Live】向華強申請來台依親移民夢碎 陸委會1600記者會說明駁回理由

用錢買的

English: 國家安全係每個國家嘅頭等大事

想做共碟失敗當人傻架咩
向太自己高調講過d乜 而家唔洗負責呀？

最驚過幾年國民黨揸莊就放佢入台灣

台灣國安法 只影響少部分人

向太自己也要小心台灣國安法

國民黨沒有執政機會

民進黨 到現時都唔肯清黨
台灣太多奶共台奸
一定要掃蕩哂 班黑社會同國民黨共識

專門對付紅色中共和藍營

清黨？
用選票淘汰不適合人選

平時做嘅野咁高調
點解會覺得可以入到籍

強國地大物博，返大陸做強國人共享榮耀。點解要去一個小小既台灣島咁折墮

向太？

太小看台灣政府

國安理由呢招高

某口交部成日開口埋口國安同內政

成日覺得佢個仔好似城之內

直頭要永久取消入台證

宜家去澳門啦

無法禁止探親申請

係，唔明小英淨係掛住對中共打防守波做乜

佢任期有限，民進黨亦無可能可以長期執政

就算外交有困難，至少都要清曬班間諜，包括馬英狗

就算唔係國安
佢咁撚樣仲唔係黑社會

下一任賴清德繼續努力

台灣以前歷史 沒派人來香港 沒滲透下香港
如果有既話 可能可以做到更多主動式既防衛

「龍五」父子來台夢碎！向華強父子申請在台居留遭駁
2021-02-25 15:07 聯合報 / 記者廖炳棋／即時報導

兩父子而家肯定諗緊鬼鼠野過台灣或者其他地方

國民黨時代
中國旅行社就是間諜組織

但係香港有良民證

恭喜恭喜

警察咪即係黑社會
方便一下有咩問題

國安

畀佢喺台灣真係會搞到腥風血雨

但已被共產黨滲透

呢類愛國人士、如果唔係國家委派過去做親善大使？咁就真係耐人尋味 .....

所以才設立台北經濟文化辦事處 (香港辦事處)

擺明來當共諜的

台灣黑社會都成日搞事

高興！今晚今黃店叫多兩個餸興祝

都叫阿強唔好加入黑社會㗎喇，你話係咪抵撚死

咁佢地係咪要即刻離開台灣？

香港有人好支持國安法

龍五個仆街快D搵佢地報仇啦

探親可以有3個月

唔該取消埋向太嘅台灣國籍

hoball

諗都諗到有古怪啦，
咁有錢唔去鬼佬地方返而去台灣，
邊個信吖。

hoo yyyeeesssss

依國安法和反滲透法起訴

新聞邊到有講？

向生用国安法告返台灣啦

沒有起訴
向太會受到安法和反滲透法的規範

件計調查局進行調查

歐美應該都一世無得去la

移到的話
早三十年前已經移咗啦

龍九呢

西方大國一早有哂向氏家族 file啦
想移都無得移
星仔都因為痴埋佢到
加拿大都拒絕星仔申請

撐國安法丫嗱

新妓安班子弟兵仲唔快啲渡海救駕，順便舞統台灣

犯罪政府的準軍事化武裝部隊發出的良民證是沒意義的

好快有記者話，我地向家只係去探親，我地係中國人

支持自投羅網

郭碧婷會唔會後悔同向佐結婚

作廢的歷史文件

國安• 家安• 民安

如果佢真係冇被香港法院定過罪，咁咪有良民證囉，有咩咁出奇?

黑社會有良民證都冇用

你仲有黨呀

留在鬼國做斧頭幫唔好咩

條仆街真係犯眾憎。

有豪宅贈送
很值得

'國'

應該命令向太落電子腳鐐

新義安龍頭俾人掌摑 冚家鏟返支那國啦

國安局每天派人監視

新義安老大人地都講到鬼咁明
你話如果有日台灣朋友問我
點解香港驚察唔拉黑社會大佬
我都唔知點撚樣答好

btw 向太講兩句呀

個孫由向台灣變向大灣

想拍吓羅柚走左去?

余文樂 陳小春

向太：都是民進黨和台獨分子的錯

龍五被DQ移民夢

陳小春也無法入籍台灣

國安法做到野

係入都入美籍啦

美國禁止共產黨移民

唔認為國民黨呢幾年有機會贏到

向氏曲線証明Taiwan is not China
咁愛國自然要永留大灣區

爽

未必係國民黨，柯文哲都係虎視眈眈

一個政黨好難長期唔犯錯完全冇包袱，對上一次陳水扁犯錯然後馬英九有政治明星效應，結果藍營執政8年

主要和選民結構有關
陳水扁時代：60%自認是台灣人
陳水扁時代：80%自認是台灣人

等睇向太屌鬼

安心做共匪

但呢家台灣對親支政客好敏感
同共產黨講好說話基本上自殺

范瑋琪咁撚樣都畀人屌到仆街

上下2句有咩分別？

只有1.3%台灣人願意使用中國疫苗

蔡英文時代：80%自認是台灣人

黑社會除左橫屍街頭應該無咩好下場

要偷渡喎

台灣做得好，掃走垃圾

齊鼓掌

成日話掛住隻狗 老練都唔番香港

柯文哲
呢個人都係潛在共匪
最後一定要清算呢條友

大灣區歡迎你

現在連國民黨都在警惕柯文哲

好柒

警政單位查出，向華強早年在台灣「有案底」紀錄，有多次被移民署拒絕入境紀錄，向家與香港新義安幫會素有淵源；另外，在戒嚴時期的警備總部檔案中，被官方標註為「新義安老大」。

有案底，有被拒絕入境紀錄，有案底紀錄，有file為新義安老大，有敵對勢力資金撐腰

咪俾佢入藉囉，一入台即刻拉，罪名為叛國

我相信調查局一定派人監視他

支持新義安永留終囯

俾佢入藉先，並要求佢宣誓取消中國藉
然後再拉，告叛國，抄家

呢啲叫做敲山震虎，嚇窒班在台共諜

國安大法好

別讓向華強跑了!

別讓龍五跑了

支持送中就移民去中國啦，你移民去台姐係唔愛國唔愛黨啦係咪？

仲有倆父子都娶個台灣妹你估真係咁愛？好可能都係為咗移民或者中共俾佢嘅滲透任務

任務失敗
移民失敗

做乜唔去中國，係要去台灣呢個國家

郭碧婷點算要long d

返大灣區囉,機遇處處

我要新義安永留中囯
新義安守護香港警察

佢唔係越南人咩？

正確係全屋4個加埋都無8

港警和黑道共享大灣區

新義安唔係以前屬於國民黨㗎咩？做咩依家咁折墮奶共搞到返唔到屋企

向太係咪要係微博出post屌鳩台灣

國民黨已經自顧不暇

等國民黨執政果時再申請囉（如果仲有命等既話）

黑社會黎架

以為肥媽

是向太

乜無外國護照咩，要去台灣咁慘？

沒有新義安
沒有刃近平

向太就唔會驚嘅
佢個妹出

老閪都出呀

周星馳都係黑底比加拿大reject移民。
你申請得人地就會check。

賭神二有去台灣

取消埋佢老婆個台灣國藉喇, 理由係賣國

之前唔係話有個國民黨既女人出面施壓？dq埋佢既國籍啦

唔申請未唔識囉
到佢要申請個陣就check 架啦

周係黑底？

周星馳都移唔到去加拿大。

依邊個親？

唔知會唔會禁止埋向太番台灣？

咁就可以留港大團圓啦

google翻舊聞話佢洗黑錢

大家都係中國人
一齊留低

美國 其實有哂 呢班人既file

well done

大向太係台灣人，啱啱結婚果個細向太又係台灣人

擺明有組織有目的啦，真係大家又會咁啱口味娶台灣妹
同埋老實講好人好姐知道對方係黑社會都唔會想個囡同對方結婚啦

咁有錢
求其揾個歐洲小國囉
大國就唔洗諗啦
向家咁出名

移民台灣是因為怕中共跨國追捕

成日話黑底，但係香港警方批咗良民證。

藍屍： 外國都有國安法又一證明 你班yc 嘈乜9

佢香港有無案底先
無案底就出到

支持向大哥番香港選特首

台灣是外國

做得龍頭
有人頂架啦

佢係香港有案底先出奇

咁每次3個月咪無限？

完美示範國安法嘅正確使用方法

一個負皮都無，五毛無經費開工？

通常係班𡃁出手架嘛

拉登應該無親自殺過人。

證明黑社會也有愛国的

你確定？
台灣除了國民黨 時代力量和民眾黨
跟國民黨也沒什麼區別
時力和4%黨在年輕世代票數還不少呢
看看現在藻礁
左膠和藍白黃聯手攻擊DPP欸
就是重演1124嘛
台灣人還不皮繃緊？
這次選舉可沒有川普也沒有香港助攻
而且小英只到2024
我看民進黨現在也沒有什麼厲害人選

出境之後再申請
但是不一定批准

下一任是賴清德

去大灣區啦

唔係，佢哋有80億。

只係班死中囯人點支持支那人移民台灣呢？
（喺自己冇份嘅前提之下）

有冇聽過頂包？
（唔係任天堂game）

濕鳩如謝停風都有人幫佢頂啦

小國窮國
咪姐係中共啲fd子

一個都不能走

佢老婆癲到慶祝中共國慶都唔慶祝自己國家喎
仲話個孫出世識揀中共國慶識揀云云，刷撚到想嘔

總之祝你們好運了
左膠不只誤國還能滅國
現在的美國沒什麼好期待
香港也不會再有什麼讓台灣人再感受亡國感了
我衷心祝福台灣一切都好

遲早會違反台灣國安法

謝謝
香港人要多保重

黑警會話冇自己整污糟隻手所以冇罪

強烈譴責

大家中國人 做乜出手咁重呀？
佢係支共

台灣都好去，緊係返大灣區先夠親切啦

點解唔跟賭神去巴西

國安法

我們是台灣人
不是中國人

難聽的說一句
我們香港人只能示範一次
絕對不要相信支那 及 左膠

了解
台灣要堅守民主

台灣要嚴防支那呀

邊個國家會收黑社會大佬，當人白痴咩

台灣需要加強敵我觀念

佢點只係大佬？

新義安龍頭向華強呀

國安法好野！

抵

不用怕的親，台灣不要你，就回到黨的懷抱!

支持台灣國安法

向華強父親是國民黨

代表台灣人民支持國安法

各有國安法。

痴撚線，我哋祖國過多兩年都武力統治台灣嘅啦

等睇正苦話人地濫用國家安全。

港府怎麼沒反應

幾時？

邊個以國安理由駁回？台灣定香港？佢老竇係中華民國少將來喔。有無搞錯？

賴清德能幹，但好像是埋頭苦幹形，感覺上好像不怎樣吸引眼球

國民黨之子被禁居留台灣

謝謝

快啲返屋企搵老婆算脹，砌佢一劑啦！

台獨工作需要低調務實而堅定的態度

因為當時國民黨強過共產黨好多
邊到有利益就入果個黨

香港連執法果啲都喪盡天亮唔係良民，何來有良民？

反而蘇貞昌很吸引眼球

蘇貞昌年紀過大
口才好反而容易引人攻擊

照理
應該是中共的黑五類

就好像隔壁活潑的爺爺